梁卓偉up緊咩？簡單介紹「英國變種病毒」

基本知識

病毒由基因及不同蛋白質組成，棘狀蛋白質（圖中紅色粒）就負責同細胞連結，等病毒可以進入細胞同釋出基因

蛋白質由一連串氨基酸組成，每粒氨基酸對蛋白質嘅作用同重要性都有分別

氨基酸同蛋白質示意圖

COVID棘狀蛋白質有兩部份特別重要：
🦠受體結合處：真正同細胞接收器有接觸嘅部份，其中最重要嘅氨基酸叫key contact residue
🦠Furin切割處：被人體蛋白酶Furin切割嘅位置

英國病毒發生咩事？

過去四星期，新變種 B.1.1.7 起英國急速傳播。佢棘狀蛋白質嘅變異地方包括：
🧫第501粒氨基酸由N變Y，簡稱501Y
🧫第69同70粒氨基酸消失
🧫第681粒氨基酸由P變H

呢啲變異有咩影響？

N501Y
501號氨基酸直接接觸細胞接收器，更加係key contact residue。初步實驗結果顯示變異令COVID同ACE2接收器黏合度提高，加強病毒嘅傳播度同致病性

69-70 deletion
有機會同COVID躲避免疫系統嘅能力相關

P681H
681號氨基酸同Furin切割處十分相近。Furin切割處令病毒更能進入細胞及傳播，所以科學家十分關心P681H變異對切割處嘅影響

B.1.1.7傳播能力可能比原版高7成，引起好多國家嘅重視，不同團隊都致力研究，大家可以留意嚟緊有咩新消息

如果覺得有用請幫手輕輕一推啦

重點都係疫苗防唔防到啫

發現有人負評左好sad然後自己又唔小心負評埋

樓主知唔知邊啲國家聲稱佢既疫苗係唔怕變種?（即甚麼mRNA)

推

唔好污名化人地

叫「COVID-20」
或者 「武漢肺炎病毒-變種」

N Y P H 都係amino acid嘅一種？

其實咁易變種
疫苗仲有用嗎

簡單d講

即係武肺傳播能力增加左7成

完

變種武肺, 都係武肺

係！每個字母對應一種氨基酸

武漢肺炎病毒 （已變種）

俾左正皮你

感謝樓主整理~

屌你老母 呢家就英國變種病毒

COVID你又唔講武漢肺炎

屌你老母幫埋港共污名化英國

又唔正名武漢肺炎

笑4 樓主加埋引號
咁都有班盲毛睇唔明亂屌人幫港共污名化

佢話咩「open conformation, 好似鎖匙咁容易啲插入去」

呢個轉變係只係因為一粒amino acid 唔同左？

幫你正評返個

唔記得推

好似梁卓偉咁講，依家連對變異本身嘅資料都係初步結果，無人可以100%肯定係咪有用

因為mRNA vaccine，原理係透過注射mRNA(基因)令身體細胞製作COVID棘狀蛋白質(因為只係製作棘狀蛋白質，唔係成舊COVID，唔會真正做成感染)。免疫系統會對異物(棘狀蛋白質)有反應，從而產生免疫記憶

所以vaccine仲有無用，關鍵在於新棘狀蛋白質同原版有無足夠相似度，令感染新COVID嘅話，都會激起mRNA疫苗產生嘅免疫記憶

希望解釋有少少用啦，俾唔到肯定答案你唔好意思

可以睇睇上面回覆

其實一路都會變種，但正如我上面所講，有啲氨基酸無咁關鍵，佢哋改變嘅重要性都唔大

今次得到重視，係因為有幾個重要變異加廣泛傳播，所以先咁得人驚

多謝

呢個係mrna即
咁舊版方法大陸滅活呢？

Push

叫covid-20咪數典忘祖
唔比番credit人地
傷害武漢人民感情

點解中共仲有點數加野

俾個正評你唔洗唔開心

講到咁複雜鬼識咩

即係條棘狀蛋白唔似
就算疫苗有用都只係防武肺，但新武肺就防唔到？

咁我個問題班專家都答唔到
點可以怪你
但你的解答很有用
謝謝！

真係要一段時間先會有人解答到你 推

其實佢個presentation邊度有得睇我都係聽錄音

我理解其中一樣有關連嘅嘢，係Furin會切開棘狀蛋白質，影響佢嘅conformation。我提到最後嗰個變異就有機會影響Furin cleavage site，從而影響Covid spike protein嘅效能

武漢肺炎超英趕美

佢一個月大約有20個位mutated

COVID-20?

呢個post要推

如果好唔似就有機會發生呢個情況，因為免疫系統辨識唔到呢隻都係COVID

現時講法係暫時無證據新變種會影響疫苗效用，所以都係要等多啲研究結果出現，希望係好消息啦

定7個 唔記得左

永續

想問樓主喺邊到搵source?

中國變種病毒

死英國鬼搞埋哂呢啲病毒出嚟禍害全世界
一定要追究到底

蘋果YouTube 有得睇今日記者會

如果咁變種，只得Moderna 疫苗先可能防禦得到

變種武肺

有冇phylogenetic tree

更多資料起呢度

武肺二(異)型

我知係研究資料未夠，好方向係有用，壞方向就係新武肺
攬炒大國陷球鏟計劃通

全名變種中国武漢肺炎2021

新武肺
變種武肺
武肺V2
威力版武肺
進化武肺
武肺歐陸版
新時代社會武肺

咁多名唔用？

好明顯係因為個 topic 名跟咗政府屈英國

明白 學到野 謝樓主

你分析得好好，我哋正評番

Moderna 都係mRNA vaccine，個mRNA係固定嘅話，刺激細胞製作嘅棘狀蛋白質都係一樣，新COVID嘅棘狀蛋白質要足夠相似先得，無話係萬能架。好彩嘅係，暫時都無證據新變異影響疫苗效能

有咩咁污名話姐
名黎咋嘛

Ching唔好咁痴線，連登正負皮都上心

唔駛幫西方左膠更正
佢地係理應承受惡果

幫你俾咗個正評啦

想了解amino acid嘅你
睇完佢你會有好多得著

想當年Year1都喺靠佢pass molecular biology

你自己負皮自己就真係太柒了

有個高手玩緊瘟疫公司

係，所以傷心到cm左

S protein cleavage site好影響隻病毒infect host cells嘅tendency同tissue-tropism
S protein要cleave咗先入到host cells (conformation change)
如果個cleavage site變到好多enzyme都cleave到即係話隻毒易咗infect host cells
例如本身furin 係一隻broadly expressed嘅protease
Host cell surface嗰隻TMPRSS2都係其中一種會cleave S protein嘅enzyme

幫你推吓

//港大醫學院院長梁卓偉：「即時繁殖率是0.81，如果新病毒株可以傳入香港，而真正的傳播力有75%這麼強，或強於75%，將0.81乘1.75，是可以將即時繁殖率推高至1.42，意思是指當數值大於1，病毒會繁殖得更快以及不會受到控制。」//

條數唔係直接乘架

高傳染力同低傳染力病毒mix要計埋比例先知最後r0

倫敦種s protein有變，會易d侵入細胞，唔知疫苗，特別係中國果d舊種inactivated有無用

Ok 睇完

本身COVID連結細胞嘅時候，棘狀蛋白質都會係open conformation （binding motif先會露出)，唔係變異令S protein變opened

但變異會令open conformation時個連合位 ‘佔用率’ 提高 (唔係好識譯)，即係個S protein更適合個接收器 (個鎖匙更啱個鎖），提升黏合度

(舊綠色嘢應該係indicate點黏，唔係變左種就突然間多舊嘢)

多謝你補充

Inactivated反而可能有機
話曬都有埋其他viral protein
未必Target變種咗嘅新S protein但都可能elicit到target其他viral protein嘅neutralizing Ab

武肺Evol
武肺亞種
The 2nd 武肺

疫苗如果防唔到嘅
真係可以重頭再嚟
回到起點 一切再玩過

Sorry睇完個括號覺得自己解釋得一舊舊，即係左右係cleave前同cleave後，綠色係highlight cleave後彈出舊嘢，本身都會有呢個過程，只係變種後會影響open個conformation

正皮你 但係應該係英國變種武漢肺炎病毒

中國又贏

我相信mRNA vaccine ok嘅，希望係咁

睇全民打疫苗快定變種快？

人類歷史上呢d瘟疫一向要感染足夠嘅人以達至群體免疫

疫苗達到群體免疫係呢d咁高變種率嘅病毒跟本係第一次，個難度同你用疫苗全面人工消滅流感一樣

中學雞bio以為得ATCG

好detail

一定係變種

人類歷史上只用疫苗贏到天花，就算麻疹之類打咗咁多個世代都消滅唔到

而家你幻想下而家想一年內用疫苗消滅流感就知可能性不大

ATCG係DNA嘅䶨基，唔係氨基酸呀，要小心分辨

流感係咪都係咁?所以年年都要打疫苗
cheap有提過人類唯一次消滅病毒係天花
(利申咩撚都唔識)

你嗰啲係DNA...

我淨係提到變種傳播能力，無講繁殖率，字眼又可能唔係太清楚，所以唔該曬你補充

武漢肺炎病毒-變種

乜撚野叫英國病毒，係武漢變種病毒呀柒頭五毛，做下research先啦

now新聞報

心諗流行病學權威都錯d基本數學

COVID-19 加強版 1

變種武漢肺炎

移民個d點算

這樣才是學術台

流感除左慢慢基因改變之外，因為基因係由八條分開嘅RNA組成，當唔同流感病毒進入細胞嘅時候，基因條仲可以mix and match創造新病毒。但Covid因為係連續性一條RNA，唔會有類似情況發生，無咁恐怖

可以稱之為：
英武肺

我以為聽漏左

巴打讀流行病學嘅話不妨分享多啲，因為我唔算熟epidemiology

樓主有料

pin this

PDE問題來，唔使專科都會識

請正名

變種武漢肺炎

巴打 咪跟政府污名化 英國好無
開過個啦 叫 COVID-20 又好
海外變種又好

有用

100分內容
-1000分 topic 污名化

拉

100分內容
-1000分 topic 污名化

武漢肺炎 海外版

幫推，好有用的內容

100分內容
-100分 topic 污名化

武漢肺炎 海外版

拉

Pin this

武肺2.0

COVID 20
COVID 19 Facelift
Enhanced Wuhan Pneumonia
London Pneumonia

雖然我完全聽唔明
但係高質po幫推

lm

有無話邊part太複雜？等我下次解得再好啲因爲我寫都係想人明，唔係無意思

因為你無加返武漢肺炎

sor bio廢柴

應該係因為我冇讀過理科
可能你要開個補底po俾我先得

或者用個生動嘅比喻講下都得
我嘅理解係而家隻病毒變左種
容易左痴住係細胞到所以就傳染性勁左
唔知有冇理解錯

好呀，我下次會用下比喻
薯仔聞茱莉有好多Bio post，你有興趣可以follow下佢

不過你理解正確呀 其他都係補充資料，你get嗰點最重要

殺傷力有冇變？

屌你老母

乜撚野英國變種病毒

負皮俾你個covid呀柒頭 武肺就武肺啦屌你老母

完全睇唔明

柒頭樓主睇唔到

認真學術po 推

新·武漢肺炎

其實佢哋點check到幾時變咗種？
個PCR test 淨係Test到positive/negative
咁點會知我哋而家有嘅病人係變咗種未？

好，屌我老母，下次唔寫
自己花時間寫解釋希望幫到大家仲要俾人罵五毛，決定開呢個post係真係好柒好on9嘅，你罵得我好啱

Covid -20 算喇

ching上連登，勿認真你講乜都有人屌㗎啦，唔使睇咁重

連登好多人不嬲都無咩禮貌，巴打唔駛咁認真。

樓主，想問下邊間u有得讀病毒學？

好撚心樓主啦。英你老母變種病毒咩。而家係武漢肺炎英國變種。武漢兩隻字一定係擺頭，咪撚諗住spin去英國

N501Y起老鼠實驗有更高致病性 (個病嚴重左)，但B.1.1.7有另一個基因變異會影響ORF8蛋白質，之前有相關變種/研究顯示無左ORF8會令感染變輕微啲或者病毒複製變慢少少，所以殺傷力問題嘅答案對比傳染能力無咁清楚同強烈，現時關注主要集中於傳染能力上

同埋口罩有無作用

Ching 你望下啲正皮數先啦
Btw你係咪ig嗰啲mon住
邊個未like邊個like咗嗰啲人嚟

世上很多人總不會人人愛你
btw, 長知識了
love u bro

疫苗上面答左

病毒變種唔會影響病毒大小，所以同口罩效能無咩關係

唔係呀，只係我一開頭留comment嗰陣得負評又無人留言，以為個post會變垃圾post，自己仲on9加多一個負評，傷心欲絕下先cm左

樓主會唔會考慮幫dser補bio

push

個post上咗熱門一，你可以去食飯先
等啲人自己comment下

好多架不過未必單獨成科，或者係graduate specialize 咁，病毒好有趣，聽到其他人都有興趣好開心

請你更正番個名 「新武漢肺炎」

ATCG 係dna nucleotide.....

我幾邊句話你五毛？
叫你講返正名就發脾氣

你寫唔撚寫關人撚事咩傻系

樓主睇唔到

其實傳播勁左係咩意思？即係存活率高左？定係個病毒數會易d 變多？ 還是空氣傳播遠左？

咁其實D疫苗係咪安全同有效
感覺好似突然間咁多間 連大陸都有幾間 堅定流

好學術 輕輕一推

多謝你篇文 但係好唔撚爽你條垃圾係到圍爐取暖
冇人屌你篇文，淨係屌你個topic
叫你去pin又當冇到
淨係識喺度呻

Lm

我屌佢topic講英國病毒唔叫武肺佢話我屈毛添

英國係隨機完整排序positive sample (會知道成個RNA嘅排列)，再由呢個平台 幫手睇下有無變異

平時檢測目的係睇有/無，PCR其中一個方法就係用帶有紫外光染料嘅原材料不停複製COVID基因段，如果紫外光染料強度達某個水平，就代表COVID存在

Test變種係額外step，要排序個基因先知

covid 20啫，iphone咪又係年年換款

呢個問題你要問返武漢P4實驗室

可以理解係病毒數易啲變多，準確嚟講就係病毒易左入細胞，又有機會更叻躲避免疫系統，就有更多繁殖。多左病毒，就可以傳染更多

同空氣傳播遠左就無關係

樓主鬼鬼地
想潛移默化

上面有討論過

總括就係唔影響安全，暫時無數據顯示會影響有效性，但理論上如果棘狀蛋白質改變太多，可以影響疫苗功效（因為免疫系統未必認到疫苗同真實感染係同一種病毒)，需要更多研究確定影響

支那真係摧毀全球，製隻咁既野出嚟，屌你老母

我正評左

致病性增加

推一推

好我趁sem break得閑去睇下
樓主加油再教我哋多啲

新變異種學名係 VUI202012/01，請大家留意

另外，雖然N501Y變異起老鼠實驗同致病性有關，但現時沒有人類研究顯示會加強致病性，而VUI202012/01整體亦有其他變異與感染減弱有可能關聯

所以大家都係擔心傳染性增強，未有證據顯示致病性都有加強

同問

講真，我睇唔到有乜理由搞travel ban。

禁英國入境唔禁做冬，完全本末倒置。

中国武漢既病毒殖民計劃

武漢肺炎護照（海外）

#81 有巴打解答左

Push back

咪話左廢lo
仲想點